let questions = [
    {
        numb: 1,
        question: " تعدد أسباب مشكلة الزيادة السكانية في مصر و منها",
        answer: "الزواج المبكر",
        options: [
            "قلة الخدمات",
            "انتشار العشوائيات",
            "قلة المواليد",
            "الزواج المبكر"
        ]
    },
    {
        numb: 2,
        question: " يترتب علي مشكلة الزيادة السكانية في مصر زيادة",
        answer: "استهلاك الموارد",
        options: [
            "الانتاج",
            "الوفيات",
            "استهلاك الموارد",
            "فرص العمل"
        ]
    },
    {
        numb: 3,
        question: " أحد حلول مشكلة الزيادة السكانية",
        answer: "القضاء علي الزواج المبكر",
        options: [
            "ارتفاع النمو السكاني",
            "القضاء علي الزواج المبكر",
            "تفضيل الذكور عن الاناث",
            "انجاب الكثير من الأطفال"
        ]
    },
    {
        numb: 4,
        question: " تجاوز عدد السكان للموارد المتاحة يسمي",
        answer: "مشكلة الزيادة السكانية",
        options: [
            "كثافة سكانية",
            "مشكلة الزيادة السكانية",
            "زيادة الهجرة الداخلية",
            "هجرة خارجية"
        ]
    },
    {
        numb: 5,
        question: " أي مما يلي يعد من أسباب مشكلة الزيادة السكانية",
        answer: "تفضيل الذكور عن الاناث",
        options: [
            "تفضيل الذكور عن الاناث",
            "تنظيم الأسرة",
            "اصدار القوانين",
            "بناء المدن الجديدة"
        ]
    },
    {
        numb: 6,
        question: " أصدرت الدولة قوانين تجرم عمالة",
        answer: "الأطفال",
        options: [
            "الأطفال",
            "الشيوخ",
            "الشباب",
            "المراهقين"
        ]
    },
    {
        numb: 7,
        question: " يمكنك المساهمة في حل مشكلة الزيادة السكانية عن طريق",
        answer: "ترشيد الاستهلاك",
        options: [
            "ترشيد الاستهلاك",
            "الزواج المبكر",
            "تفضيل الذكور",
            "مشروعات التنمية"
        ]
    },
    {
        numb: 8,
        question: " أي مما يلي يعد حلا لمشكلة الزيادة السكانية",
        answer: "تنظيم الأسرة",
        options: [
            "استهلاك الموارد",
            "تنظيم الأسرة",
            "انجاب الذكور",
            "الزواج المبكر"
        ]
    },
    {
        numb: 9,
        question: " أي مما يلي يعد نتيجة لمشكلة الزيادة السكانية في مصر؟",
        answer: "زيادة استهلاك الموارد",
        options: [
            "زيادة استهلاك الموارد",
            "كثرة الانجاب",
            "تفضيل الذكور عن الاناث",
            "تحسن الرعاية الصحية"
        ]
    },
    {
        numb: 10,
        question: " زاد عدد السكان في مصر بسبب كثرة الانجاب خاصة في",
        answer: "الريف",
        options: [
            "الريف",
            "المدن",
            "القارات",
            "الدول"
        ]
    },
    {
        numb: 11,
        question: " تراجعت وفيات الأطفال الرضع بسبب",
        answer: "الرعاية الصحية",
        options: [
            "كثرة الانجاب",
            "الرعاية الصحية",
            "الزواج المبكر",
            "تفضيل الذكور عن الاناث"
        ]
    },
    {
        numb: 12,
        question: " الزواج دون السن القانونية و الانجاب في سن مبكرة يسمي",
        answer: "الزواج المبكر",
        options: [
            "الزواج المتأخر",
            "الزواج القانوني",
            "الزواج المبكر",
            "الزواج العرفي"
        ]
    },
    {
        numb: 13,
        question: " زيادة عدد السكان بنسبة أكبر من الموارد و الخدمات المتاحة يسمي",
        answer: "مشكلة الزيادة السكانية",
        options: [
            "الزواج المبكر",
            "مشكلة الزيادة السكانية",
            "كثرة الانجاب",
            "الرعاية الصحية"
        ]
    },
    {
        numb: 14,
        question: " بذلت الدولة جهودا عديدة لحل مشكلة الزيادة السكانية منها",
        answer: "تنظيم الأسرة",
        options: [
            "تنظيم الأسرة",
            "الرعاية الصحية",
            "كثرة الانجاب",
            "الزواج المبكر"
        ]
    },
    {
        numb: 15,
        question: Image,
        answer: "زيادة النفايات و التلوث",
        options: [
            "زيادة النفايات و التلوث",
            "زيادة الاجور",
            "زيادة النظافة",
            "نقص الاطفال"
        ]
    },
    
];